拜登提名國安團隊，多是奧巴馬年代官員

【Now新聞台】拜登提名國安團隊的六人名單，其中長期擔任拜登外交顧問的布林肯獲提名出任國務卿。另外，財政部長一職，據報可能由美國聯邦儲備局前局長耶倫出任。分析預期，拜登的新班子將放棄特朗普現時的美國優先政策。

拜登和副手賀錦麗在特拉華州威爾明頓市，與49名市長舉行視像會議，同日公布國安團隊的六人名單，大部分是美國前總統奧巴馬年代的官員。過渡小組讚他們經驗豐富，上任後可以馬上執行大計，確保本土和海外的美國人安全。

58歲的布林肯會出任國務卿，他擔任拜登的外交顧問近廿年，在奧巴馬年代做過副國務卿，領導對抗極端組織伊斯蘭國和亞洲再平衡戰略，分析預料他會改變特朗普美國優先的單邊主義，回歸較傳統的外交政策，重塑跟其他國家的關係。

國安名單亦包括多元種族和更多女性，古巴出生的馬約卡斯將出任國土安全部長，是首位拉丁裔移民領導這個部門。他在奧巴馬年代，曾當國土安全部副部長，專責簡稱DACA的「追夢者計劃」。

2013年起出任中央情報局副局長的海恩斯，將會成為國家情報首位女總監，外交官出身的格林菲爾德將會出任美國常駐聯合國代表。

43歲的沙利文將會成為歷史上最年輕的國家安全顧問，而前國務卿克里將會出任總統特使，專責處理氣候變化議題。他表示，美國新政府會將氣候危機視為是緊急國安威脅處理，他同時會加入國家安全委員會。

不過，六人的提名全部有待參議院通過。有消息指，聯邦儲備局前局長耶倫獲提名出任財政部長，如果提名獲通過，將是美國231年來首位女財長。

74歲的耶倫是經濟學家和勞工市場專家，預料她的財金政策重點，會更積極打擊經濟發展中的不平等和對付氣候變化。

有冇邊啲高官想打仗

舊人事舊作風

領導對抗極端組織伊斯蘭國和亞洲再平衡戰略
ISIS再現

屌那星咁撚鍾意搞氣候變化

我想問有邊個係奧巴馬冇用過?
Kamala Harris?

有光環又無風險

果邊仲j緊上訴，呢邊已經準備緊團隊

根本就係黑馬果黑暗8年既翻版

AOC 好嬲好嬲

簡單咁講

就係一班廢物

奧巴馬在任8年
對中國基本上係一面倒潰敗

1.ISIS橫行無忌
2.俄羅斯吞併烏克蘭東部
3.習近平對外高速擴張
最經典係奧巴馬叫習近平唔好係南海填島
習近左當你傻子 轉過頭同你填哂佢

奧巴馬堆廢物老電池
又要用多次

你話死唔死

戈爾

推撚晒d污染程度比較高既工廠去支那就得
咩都唔使做

班左膠仲話
中共更怕拜登

怕你老母咩
成班on9仔

放寬美國企業去中國上市
之後堆中國企業用攞返來的錢
收購美國企業，技術

特朗普之者本人
唔太想理香港民主
但起碼唔會好像奧巴馬班傻鳩
被人玩左咁多年

等睇香港仆街
唔知班左膠點react
well... 至少個racist嬴唔到啦... by the way 我弱智架 入集中營先唔講了

Hussein Obama唔做番一官半職??

Bernie Sanders

即使好彩拜登蠃左4年後都輸緊啦

Sanders做社會福利局美國好快破產

你唔破產CCP點控制你

氣候唔識出聲

天真過天真嬌
四年後個造票系統會更完美

廢柴聯盟?

不過老老實實如果要搞環保嘅話都係應該搞掂支那先至最有效 因為佢哋資源消耗量仲大過美國多多聲

當年黑馬眼白白睇住俄羅斯入侵烏克蘭吞克里米亞又唔見比人話通俄